疑腦幹中風昏迷危殆11天 社署副署長林嘉泰今日終不治

即將退休的社會福利署副署長林嘉泰1月20日早上被發現在灣仔胡忠大廈的社署辦公室內暈倒昏迷，他先被送律敦治醫院搶救、再轉送東區醫院留醫。醫生當時懷疑他腦幹中風，雖然即日傍晚他已完成開腦手術及清除了部份血塊，但情況一直危殆。經多番搶救後，林嘉泰今日即是留院第11天終告不治，享年59歲。

相關新聞：行將退休 辦公室昏迷 社福副署長林嘉泰腦幹中風命危
林嘉泰是於1月20日早上約8時被發現在辦公室暈倒昏迷，據知當時有社署職員返回胡忠大廈的社署辦事處上班，發現林的辦公室房門打開，赫見林倒卧房內，呼喚他卻沒反應，懷疑他已昏迷一段時間，連忙通知其他同事協助報警。救護員到場替林急救，當時林仍有呼吸脈搏，將他送往律敦治醫院救治，其後轉送東區醫院深切治療部留醫。

據悉，林在前一日工作至晚上，未有離開辦公室，懷疑前一晚已暈倒，但直至翌日朝早被發現並送往搶救，暫未知他腦中風的原因會否與疾病又或是工作過勞有關。至今晨11時48分，醫生證實林嘉泰不治。

59歲的林嘉泰未婚，與林嘉泰交手多年的前社福界立法會議員張國柱曾回應指，林是少數「肯落地」的官員，願意聆聽業界聲音，形容對方是「好好人」，尤其對安老及院舍服務特別上心，「雖然未至於有求必應，但佢能力做到，都會盡力做」，對於其命危消息感難過。

林嘉泰剛於本月初署任署長，出事前擔任社會福利署副署長（服務），負責全港長者、康復及家庭福利服務的策劃及發展事宜。消息稱，林原本打算退休，正部署退休生活，並打算疫情過後才放假，未料突然因病入院。社福界人士普遍讚揚，即將退休的社會福利署副署長林嘉泰林是少數願意聆聽工會聲音的官員，靜靜做實事支援社福界。社署早前表示，十分關心林的情況，已即時聯絡其家人並會提供適切的協助。惟署方以林的病情和身體狀況涉及個人私隱為由，拒絕透露情況。

未夠鐘退休噃

送公屋送綜援比蝗蝻蟔嘅下場
叫蝗蝻蟔去扶靈啦

刪除

死喺 office

宣咗誓未？

手joke

肯定因工x職

RIP

他是好蝻人

Subarachnoid haemorrhage?

有人妄圖以死亡逃避宣誓

過唔到年皇天擊殺

到時送花牌祝家屬年年有今日

鄭月娥:死得咁易,人嚟搵人問米捉返佢上嚟宣誓

退休失敗，搵咁多錢都冇用

真係人生無常, 捱多陣就退休移民嘆世界

work from hell

做通頂點知爆血管
爆左成晚先有人發現
無計 咁都中

都就退休仲咁搏...

未宣誓wor

沒有敵人的社署副署長 永遠懷念一等一好人林嘉泰
邵家臻2021/1/30 — 16:07

嘉泰走了。1 月 20 號上午被發現在辦公室暈倒，送院證實腦幹中風，幾經搶救，情況一直危殆，直至今朝，走了。

做議員之前我已認識林嘉泰。那時是社工註冊局，我當選委員，嘉泰已是社署副署長，是委任成員。他一貫溫文，主動跟我打招呼，介紹時說他哥哥是我中文老師，對，他哥哥是我中學預科的班主任，更是當時的副校長（格外開恩酌情收我讀預科），是鼓勵我中文寫作的那一位。

我們在註冊局一起共事，會議有時很長，直至晚上十一時，知道他由早上八時已經開工，勸他早退，他例必拒絕。他工作很有分寸，既主動發言，又適時利益申報，避免利益衝突。後來做議員之後，跟他的交手更多。嘉泰在社署負責「服務」，對服務如數家珍，可說是人肉字典。社會服務範圍很大，由復康到長者，真是隔 field 如隔山，我做議員之後，將勤補拙，勉勉強強才可搭嘴，但嘉泰則不同，隨時問起服務的內容和發展都不會被考起。

更重要的是他願意「落地」，願意接信，願意回電，願意聆聽我們（反對派、吹哨人）的意見，願意盡力提供協助。我雖是議員新丁，都區別到官員究竟是有心做事，還是無心耍我。事實上，我有嘉泰的手提電話號碼，直接致電還是 WhatsApp，他都會即日回覆。

他病危，由社署工會到工會到機構高層到民間社會都對他表示問候，事關他是一等一好人，是個沒有敵人的社署副署長。

我為嘉泰離去流淚。我得承認我十分尊敬這個對手 — 好對手是會切磋砥勵，彼此成長，令事情變好。我見證嘉泰在社福發展上，例如院舍防疫工作、新屋村社工隊、院舍質素、露宿者服務等的努力。謝謝嘉泰，這美好的仗已經打過了，安息吧。我們永遠懷念你，也慰問他的屋企人。

陳虹秀fb:
當唔少官員或建制派成日話市民為反而反，今日相信唔少社福界朋友或弱勢社群，只要大家曾親身接觸社署副署長林嘉泰，都會對於佢離世感到難過同可惜。一位盡責有良知做實事嘅官員，市民係睇到。唔該一班自以為市民亂鬧人嘅官員或議員，認真檢討吓自己嘅言行。😢

——-
睇黎真係清官黎喎

希望你係地獄快樂